\hypertarget{abstract-zusammenfassung}{%
\chapter*{Abstract / Zusammenfassung}\label{abstract-zusammenfassung}}

\hypertarget{abstract}{%
\section*{Abstract}\label{abstract}}

This thesis presents a \textbf{con}tainer \textbf{b}ased
\textbf{ex}ecution stack for \textbf{n}eural \textbf{n}etworks
(ConbexNN) using the
Kubernetes container orchestration and a Java based microservice
architecture, which is exposed to users and other systems via RESTful
webservices. The whole workflow including importing, training and
evaluating a neural network model, becomes possible by using this
service oriented approach. This work is influenced by N2Sky, a framework
for the exchange of neural network specific knowledge and aims to
support ViNNSL, the Vienna Neural Network Specification Language. The
 execution stack runs on many common cloud platforms.
Furthermore it is scalable and each component is extensible and
interchangeable.

\hypertarget{zusammenfassung}{%
\section*{Zusammenfassung}\label{zusammenfassung}}

Diese Masterarbeit beschreibt einen Ausführungs-Stack für neuronale
Netze (genannt ConbexNN), der unter Verwendung der Kubernes Container-Orchestrierung und
einer Java basierten Microservice-Architektur, für Benutzer und Systeme
via RESTful Webservices zugänglich gemacht wird. Der gesamte
Arbeitsfluss, der Import, Training und Auswertung eines neuronalen
Netzwerk-Modells beinhält, wird durch diese service-basierte Architektur
(SOA) unterstützt. Diese Arbeit ist von N2Sky, einem Framework zum Austausch spezifischen Wissens über neuronale Netze, beeinflusst und unterstützt ViNNSL, die Vienna Neural Network Specification Language. Der Ausführungs-Stack läuft auf vielen namhaften
Cloud-Umgebungen, ist skalierbar und jede einzelne Komponente ist
einfach erweiterbar und austauschbar.
